逾百中學校長聯署 促港府立即擱置修例

逾百位現任及前任的中學校長，聯署促請政府擱置修訂《逃犯條例》。聯署收集了103位中學校長，當中55位為現任中學校長及48位前中學校長，以個人名義聯署。希望可以從教育工作者的角度，盡他們的力量，還香港年輕人希望和愛。呼籲特首林鄭月娥及立法會議員立即擱置修訂逃犯條例。

聯署內容指，在過去的一星期，作為中學校長有着難以言諭的心痛。指香港絕大部份年輕人都愛好和平，從傳媒和社交媒體看到年輕示威者頭破血流，聽見年輕人哭訴着不顧自己安危都要走出來，只因為他們愛香港這個地方，當校長們閱讀到只有15歲的示威者說：「反正如何示威都沒用，我不如死掉算了」之時，心彷如被撕裂。

他們指年輕人都是香港中學的學生和舊生。作為他們的師長，理解到年輕人的無奈與沮喪，感受到他們對前景失去希望的痛苦。學生憑着真心為香港付出愛，得到的卻是拒絕、痛擊和傷害，作為師長既感到無語，心中亦有淚。

聯署指，校長們擔心一旦立法會重開會議審議《逃犯條例》修訂草案，香港的大批年輕人又會再次湧上街頭，即使可能會被捕、被打、被子彈射擊，他們也執意要用自己的身驅去阻止法例被通過。同時亦擔心，在未來日子若出現更多衝突場面，年輕人對政府的信心只會急速下滑甚至心死、對權威如警隊的怨忿只會繼續升溫甚至不能逆轉。這對年輕人的身心健康和正向成長，或是社會的安寧與凝聚，均百害而無一利。

聯署盼望香港社會可以讓年輕人仍然感受到愛和希望；希望社會可以重新建立融和與互信。促請特區政府立即擱置修訂《逃犯條例》，與社會各界尋求共識或以其他方案解決當前難題。希望全體立法會議員以香港年輕人的福祉為依歸。

（希望大家廣傳民陣fb呼籲！）

毋忘年輕人付出，誓撤回逃犯條例！

民陣反送中遊行
日期：6月16日（星期日）
遊行開始時間：2:30pm
遊行起點：維多利亞公園（有可能再加入其他起點同時前進，請留意民陣fb最新消息）
遊行終點：政府總部
核心目標：撤回逃犯條例

民陣三罷反送中集會
日期：6月17日（星期一）
集會地點：立法會外
當日行動：三罷（罷工罷市罷課）
（留意返星期一嘅三罷集會係未有時間，要等民陣fb睇下佢地點安排）
核心目標：撤回逃犯條例